英國內政部：5年後會再檢視BNO Visa

00後點算

唔講5年咁遠 2年內都一定變深圳或者衰過深圳

bno 平權啦屌你老母拖拖拖

要去趁早

應該得10-20萬會真移

越大年紀既BNO, 越唔傾向移民

佢地已經好舒服, 可以放棄自由, 情願要富貴

正確解讀

其實入境處有bno名單就直接取消咪得

100萬人
真係好進取

5年後檢視，咁啫係5年後好大機會取消啦

廿幾歲果D去UK讀書啦
報效UK

落年落閘
仲話變bc
垃圾英國

4年後呀屌

富貴都唔會有

年紀大又無錢嘅都應該走唔到

肯定會富貴？

邊只300億 咁多人賣埋樓過去

無錢已經走唔到

5年後係咪保守黨揸莊都唔知啦
香港人命運永遠要渣係好多人手中
但永遠都唔會係自己手中

佢地認為係

佢地認為, 共產黨唔好充公佢地既錢, 唔會充公佢地層樓

只要放棄自由, 就有工返, 有屋住, 有屋收租

咁呢D負責留低,

食老綜食窮港共政府

聽呢集

係呀
主要係有錢或者有技能揾到食嘅先有機會走

到時有經濟效益帶好多錢去UK
一定唔會比班人再走

點只咁少 單係調錢走 但唔過去住都唔少啦

唔少人調咗幾百萬至成千萬資產去英國啦

我都想走，有BNO無$

你要走你5年都唔走抵你成世留係地獄啦

比5年時間裝備自己啦

無錢更加應該過去
個邊普遍打工仔一定好過香港

而家吹風話香港人拎BNO過去就連HKID都取消埋
變哂難民
根本番唔到HK
最後又係UK留哂班人唔會走啦

算啦
講唔聽嫁喇
佢地唔會信
到中共真係黎
佢地就會喊苦喊忽
講「咁我點知佢真係咁衰啫」
扮訓係叫唔醒的

5年後落閘

英國搞自己野 - BREXIT 搞左幾年而家都未搞完
英國佬出名仆街同牆頭草

有錢既唔好諗英國
加拿大 澳洲更加好

邊撚到講5年後會再檢視

如果我坐緊移民監，佢先至決定取消會點？

其實如果佢即時取消香港人國籍
英國係硬食比BC
因為連出生地都唔比國籍你
但你手上有本BNO
就即時計咩國家最有責任比居住權

佢取消的話 真係開心都黎唔切呀

手足另類抗爭方式

幾時先肯開放97前出世老豆老母都冇申請bno果d後生申請呀
我2x, 想申請返

香港大把窮西支持政府

5年後落閘, 唔會無限期,呢個做法好正路

即係單身狗可以搵多4年錢, 第5年先過去, 又或係英國佬覺得5年後支共會封鎖香港冇得走, 到時冇人嚟到英國

唔得，一定要screening.

而家大陸逼你2揀1都係一個好辦法.

我個人認為,英國遲早會再次修改英國國籍法,變為只有BC和BOTC

一拖三, 三十萬個BNO HOLDERS, 十分一既人唔難喎

右翼窮鬼

咁就pk
有錢個班都叫ok
窮個班等後生樣
但專業人士同資金走灑
以後後生真係變奴隸

即管睇下

即比BC la, 日落老母

其實你老豆用黑色嗰本英國護照先申請bno, 再帶你過去.

或者用加拿大澳洲條水仲易，冇錢咪借錢去囉.

我諗佢條數都會預鬆既
比當地人有心理準備
但五年內走應該唔到一百萬

冇利用價值 留香港等死

你擁抱自由
可以唔返工？
唔住屋？

你諗住帶幾多錢過去？

正常，移民政策不嬲成日變

藍屍優先

BNO人等緊

如果佢真係咁樣取消嘅話，真係唯一一個德政

唔通話一世唔檢視咩 咁大反應做乜9

係咪有機會五年後取消

唔駛5年
一年後應該英國本土會好有大反對聲音
因為香港人啲閪行帶哂過去
例如去到邊都大大聲講野
乜叉都投訴到底
R著數

幾十萬咁樣嘅家庭去哂熱門城市
應該當地人好快見到個社區走哂樣

無可能有得申請番，條法案都唔知飛左去邊嚕

件George講野好有殖民者心態
小香港喎

又話齊上齊落

冚家都富貴

有d標題黨喎

邊個話取消HKID = 你唔係中國籍?

即比BC

所以去英國唔使急，有5年最起碼

100 萬，有冇咁多

檢視又唔一定取消或向差果方面既

內文冇講檢視

移民政策全世界都話改就改，今日講聽日就可以實行。bno5+1都係政治，假設今年中美，中英關係變好，bno政策可以今年即刻收皮都得

真

樓主自己檢視
冇人講過

其實最唔走or無咁快走都係岩岩生仔/買樓果d
五十路果d 有舊錢唔走英國都可以走好多平價d 既地方

連登仔真係好自大
原本投資移民要2000萬
而家唔收你錢，淨係5年後落閘
都要比你地屌垃圾英國

當局將在2025年10月再次審查港人BNO簽證政策。

無出生地香港ID
又無國內戶籍
仲計到中國籍

咁條數我就真係唔識計喇...

其實一直係恥笑緊佢個所謂反制

你一係就將香港人中國籍丶香港PR取消，咁你先叫真真正正取消呢班人嘅身份；不過如此一來呢班BNO持有人如果又冇其他國家嘅國籍佢就會即時需要被英國收留變成英國籍BC

俾你就算真係取消香港人ID，唔取消中國籍，咁你反乜嘢制姐

至於LOTR有多少宗失敗個案，英國內政部回覆指，經過當局慎重考慮後，認為公開該資訊會影響公共事務及利益，因此暫不會透露相關數據，去年10月後的LOTR移民數字將往後才公開。

乜會失敗？

佢係檢視香港情況？定係檢視對英國有無大影響

5張果d可能去6年又返咗嚟，跟著越多人回流，基數夠大就收網

加拿大澳洲,讀完書就入藉得

100萬肯定無

頂盡10萬

老奉幫你？

要去嘅趁早 如果唔係只可以去美國

全世界都可以話冇
但除咗英國

佢當年冇好好處理呢啲可預見嘅歷史問題

識計你就入左共慘黨啦
佢只係想共左你產, 你呢世人都唔會擺脫到中國籍

可能有人根本無BNO身份

讀書移民，或者靠投資移民
冇計，97後嘅人唔係喺英屬香港時期出世，同英國可以講係完全冇任何關係

一早學萄國咁有護照就唔洗搞成咁

講真，香港人見到新移民都屌晒老母
英國人見到香港人入咁多過黎，情況都會係咁

通常有小朋友嘅家庭
再老嘅都會因為小朋友讀書問題而想走
不過呢班人而家係喺度搵緊灰色地帶想做太空人咁解

共慘黨WFC你笑定唔笑
佢有著數就會做, 取消HKID都係靠嚇, 嚇你唔到 / 效果唔夠好 就自然會再有其他反制
佢又冇野做唔出, 睇下做得幾樣衰咁解

我都唔覺真係有咁多人 我諗十萬內左右

同埋走好易㗎咋 留唔留得低先係問題

實有批一時衝動嘅兩年內回流

英國 ： 吸引你們來定居消費五年，五年後再撤回相關決定。贏哂。

中共目標係充公你財產 > 同意呀
咁如果佢取消出生地戶籍

就要睇全世界點諗
Count係無國籍人士而有BNO
所以英國負責 定
中國籍 但唔住得香港

或者再狗d
中共即時抄左你家 再 變你無國籍
比英國硬食無錢難民

英國: 香港人5年內滅亡

連bno都冇

同阿董生講嘅一樣
留低比離開更加困難，所以最後留低

我例外，60後都準備拋妻棄子，一個人過去先。

其實bno visa真係好撚差
完全唔夠保障

越大年紀既BNO, 越唔傾向移民?

你搞清楚 呢批係無福利 同班蝗一嚟到拎盡福利唔同

香港人一係帶錢過去 一係打工 至少6年要自食其力 仲要交稅

五年後見到個個都變哂港豬咪收窄返囉

算做盡啦，仲俾5年時間你走
咁都唔及早計畫真係唔怪得人

那有錢？

其實成件事根本拆唔通

佢取消你出生地，即係「香港籍」，咁究竟點處理呢班人呢？

你話當左繼續保留中國籍，咁即係等於唔係一國兩制，正正式式係將香港變咗入去中國嘅其中一個省/縣/鄉，咁嘅話係整個法理上嘅一切改變

所以，佢根本成件事冇可能用一個所謂枱面上好好睇睇嘅法理方式，去處理呢幾百萬人

又比人當condom

衰過深圳咪又係噉，好坦白講有幾多個香港人覺得宜家嘅生活生不如死

不是 只係走唔到 因為BNO人年紀大 家中長者年紀更大 佢地唔係唔想走 係難走

當你本身要番HK
去到HK冇HKID入唔到HK, 又唔承認你BNO有效
咁咪原機番UK
仲唔比你留你響UK唔通要你去無人島?

由前年答到依家，你班支蛆問夠未? 再問一定係支那五毛

巴打係咪先去探路安頓，老婆自己有bno隨後再帶仔女過去？

呢4年要聽拜登話 唔準搞

你老母由你出世前俾人屌到依家咪又係繼續俾人屌

收皮啦你阿媽比支那狗強姦嚟? 大英對香港恩重如山你班支那五毛畜人人嘈

你老豆帶住幾千萬死落嚟香港？

其實水尾8,90後堆港青先至見真章
啲仔女而家剛出世，但事業剛有起色，做中產
錢就唔夠但又想走

儲多10年8年錢，仔女都仲係讀緊小學，到時移過去都唔怕適應讀書問題
呢幾年儲到多幾M就搞掂

帶8000億過去ar，vip la

如果覺得以下幾樣野無問題你真係唔好走啦，無謂嘥時間啦，大灣區需要你呀

1. 人民幣成為香港唯一法定貨幣
2. 全面使用蝗語為單一語言
3. 全面使用殘體字為單一官方字體

就嚟不斷加你税啦，你老母仲幻想富貴

咁正嘅 免費重溫

未必係取消，但多數係增加難度

你死你賤啦唔通養埋你咩

其實有20幾萬 一個人都已經走到
唔係你相像中咁多錢
當然呢個時候搵工一定係難架啦

唔關錢的問題
而係民族、文化和價值觀問題

大部份國家與地區的人,係唔會鍾意大量外人來自己的地方住

個意思似係5年後唔落+1

應該冇right
之前已經封左一個網

政策檢討喺現代公共政策常見嘅

咁已經GG啦，打埋開口牌啦

5年後香港有集中營專收手足都唔出奇

香港人不嬲都衰
最好英國要養佢全家，送樓送車

差唔多啦
五年, 你慌唔會繼續有更多事trigger D人走咩

冇錢走撚咩
唔通真係好似連仔咁on9以為去到就有工，有樓。輕輕鬆鬆咩

如果咁就中大伏，過左去5年諗住+1先話取消，最後咩都冇 應該唔會咁pk掛？

即係有5年時間俾人儲錢同打好根基

有冇英國政府既汁？

唔係難走

係慣左香港生活方式

無力氣再闖多一次

個問題係根本英國同共慘黨都唔想係枱面搞3百萬BNO

港共取消你HKID個實際運作亦唔難, 你返到黎HK咪用國安法拉左你,之後點玩都得
外國好難知同埋又唔係佢「國民」, 根本唔想理, 你望下新彊就知
英國冇左美帝撐腰, 又唔會同共慘黨黎真
所以我覺得港共係會愈黎愈過份

緊係對英國啦。成班香港人衝入嚟，本地人都冇工做啦，仲比你
你香港情況關英國撚事講2句香港加油就得啦

5年檢視可能係即係日落條款....
5年後關閘 我諗

而家新移民個個冇返工？你有冇逐個分開黎歧視

賣屎忽

有幾年時間比你走難仲唔走? 咁鍾意留係香港咪一世留係香港囉

On9啦 無可否認價值觀生活文化有分別
但英國一向都多民族 你係倫敦見黑鬼支那巴鳩隨時多過你見傳統歐洲人

所以香港人過到去要起個靚朵

唔好過去做蝗蟲

我地要去貢獻社區

你瞓撚醒未

上年七月一日後再冇香港㗎啦

正常既政府先要定期檢視政策
唔通好似香港咁好多野都不合時宜咩

笑撚死 真係對香港人好就唔會將香港還比中共啦

呢個就似，進可攻退可守，五年後唔俾入籍都唔奇

所以我地唔可以再長期販賣慘情

落到地之後要建立一個香港人對英國係真係有貢獻既形像出黎

無論係經濟上抑或社區服務上

香港人用BNO移民英國後要成立義工隊服務社區起朵

咁你想點撚樣 咩都比哂你
知唔知未有visa之前要幾錢
宜家基本你肯過去帶幾皮已經過得

香港人成日諗住要夠錢唔使做先肯走

安全套

「xiang gang」生活方式

唔會咁仆街啦一定有劃死線
你5年內過左去正正常常交足稅唔會無得比你+1

同意，四五十嘅BNO老豆老母已經七八十
呢班好難搞

肯定無咁多人走

所以咪話肯定無100萬人囉

一齊做大灣區人把啦

咦

你條五毛d口吻同香港班腥移民咁撚似嘅

今年有一萬個家庭都難

無計啦

佢地公司份稿係咁

即刻變BC或者縮短都得

無話有日落條款啵

睇完全篇文都冇話5年後檢視

一大班港蝗
搶住排隊去幫白人含然

仲想保障啲乜？

老婆收成期，話要揾多兩三年錢。

個仔做緊i-bank 新仔，話搏多一兩年就有機調去加拿大。

香港人真係著數攞盡
好彩英國冇比，英國佬都知香港人格衰

所以你留低俾支那狗插菊花？

Where is the source for the 5-year review of the BNO visa?

問題係廿萬都無

呢啲原來叫著數
應得架

新移民有返工 但因為有得派福利而無做嘢的拖累

但香港用BNO Visa 係全部5＋1無福利

你用香港個濕鳩制度嚟同UK比?

香港值頭黐撚線 本地人納稅養新移民 又綜援 又津貼 連平板都送埋俾佢

你睇英國有無 我如果去得到 我不但不用拎福利 仲可以納埋稅 就算稅多過香港我都甘心

我都唔敢講全部新移民，有某部份人係有出黎做野
自力更生同交稅，但因為有一堆老鼠屎，都變左人人都覺得新移民黎R，我想講香港人去到既話，情況都一樣
有冇交都俾人歧視

最尾嗰段，盲撚？

要有樓 對比香港一定輕鬆好多

都話班友blame the victim
一陣分分鐘講當年香港支持回歸支那或支那唔俾做藉口

你出錢我ok

你呢種講法應該係由文匯報講出口
佢哋最鍾意用呢啲講法去醜化對方丶恐嚇香港人唔好離開

你就明白啦 好多有BNO的人 會不滿港共的 都係仲有人性

佢地係唔會扔低家中長者走的 有細路的反而會走

其實真係唔係想像咁多
當然越多越好 但到你要走 得10萬都要走

佢要有人買樓姐

應得都話香港人格衰，咩叫應得，老馮要俾你咩
你又唔係英國本土人，又冇係英國貢獻，又唔係專業人士/有錢人呢啲對英國有價值，點解要直接比BC你來攞資源搶本土人工作？
而家比BNO,去6-7年貢獻下先，咁就啱啦

時也命也
00後冇就係冇，咁咪去加拿大lor

咁撚差?咪等有得去的人受吓苦囉

原來香港咁好架 我而家先知喎

係好 做黑警個班嘛 走粉 強姦 殺人 搶掠 無法無天 梗好啦

冇public fund
要比IHS
大學又要比咁撚貴
仲要有機會比人deport
咁都叫有保障

直接平權咪放幾十萬藍絲廢老過去...

我想知何謂直接俾bc想來攞資源？

一矢中的

既然覺得係香港安全就繼續留係香港慢慢搵錢啦。

藍絲廢老生存唔到嘅話怕咩？

仔女大咗巴打係時候退休自己去享受吓人生

唔係老馮係咩呀?
隔離澳門一早比撚晒
依家過咗30幾年得張不知所謂嘅垃圾VISA

我去完再話你聽有無呢個問題

黑鬼 同黃種人 唔可以拍埋一齊比較

2021年做黑鬼係好尊貴

IHS個撚個都要比架喎
移民政策 邊條路都要比
你估蝗蟲一嚟香港就有得用啊

我去完再話你聽

讀完書得PR下話？
之後5年入面坐3年先入籍喎

每年1x萬~20萬。。。。
五年啱啱好一百萬

講到好簡單咁
唔係真係以為隨便就搵到工，之後輕鬆買樓下話
你工都搵唔到啦，除咗香港人仲有好多唔同國家嘅新移民，點解要請你？
好多呀差新移民去到都已經做晒香港人做到嘅工，簡單如：侍應清潔呢啲，都大把人搶

BC咪唔使囉

你估支那、港共咩
民主政策不嬲跟時勢改變

有錢派錢，冇錢緊縮
冇人靠移民，夠人就遣返

當自己係每日150隻的蝗蟲？
想問邊度移民可以一入境就有public fund, free medical, local u fee, 仲冇機會畀人deport?

係香港咁ON9，新移民一黎就可以拎福利

你覺得自己係移民?

BC係NI到交撚哂啦

香港人：最好比埋樓，送車，送資源。如果唔係就繼續喊苦喊忽

所以咪宜家俾你去咪啱晒，無咗一堆新東歐去人

5+1 未拎到ILR之前
喺英國犯咗事嚴重到要revoke個visa的話
就要返香港了

我發現好多香港人好老定
覺得今次批到個Visa 就等於成功移民
都未計將來仲有個life in the uk test
英文信都睇唔明 到時唔知佢地點考
定係要求人地用中文考

你咁諗咪留翻係香港囉
左諗右諗
我搞掂間樓 我過去求鳩其搵一皮野都夠哂住 有車揸 撚下狗

直接俾BC喇
5咩年

直接俾BC咪唔洗6-7 BNO果隻貢獻囉
最好送埋樓，養埋你，每個月比幾萬蚊洗

你唔好扭曲我講嘅嘢
BC+即攞public fund係基本平權要求

人地講緊居留權你就講其他野九唔撚搭八
即其他間公司出齊糧唔拖糧
依間公司又唔齊又拖所以投訴個陣你就話洗唔洗俾埋股份你咁呀？

係既。始終黎到英國好多野都要用英文

同埋電子化

唔識英文唔識電子化服務

真係死得

呢個又係on9 你又唔講下人地宜家住三層house
兩個仔係果邊讀書又開心
又無咩壓力

已經有個機會俾你走，要唔要鋪埋紅地氈歡迎你
你係走難呀

點解直接BC就無貢獻？

問過唔少英國local friends
英國都唔少左膠 覺得英國morally responsible 去保障香港人
同埋呢啲人全部都係有BNO 同埋以為全部都係支持民主人士 (無藍絲)

但我都聽過有人覺得而家唔係最好時機收咁多移民

所以香港人去到英國真係要well behaved 唔係我好深信好快 普遍社會會好反感

吓 life in the uk 狂考都得架喎
5年去到都唔識英文咁翻香港啦

你當其他國家新移民冇到呀？
仲有少數民族，南亞，東亞。
你真係當得香港人去咩

已看中倫敦South West Greenwich個區。又近Canary Wharf又有Greenwich Park行下。個Greenwich Market又正。

英國提醒大家5年内要走

咁佢地用咩方法去呀？

巴打加油，去到英國
香港果d野之後先算
始終問題唔係一時三刻浮現

亦可倒轉問：點解請晒唔同國家嘅新移民，浄係唔請香港人？ 香港人點解一定搶輸？ 俾D有質素D嘅理由丫

已經有人LOTR去左英國嗌哂救命
話自己唔識英文無法同人交談
想搵番香港人圍爐

10劃未有一撇，一個人都係擔搏膽。英國只係跟團去歐洲時留過兩日一夜咁大把。

好彩我嘅嗜好同我身處喺邊個地方關係不太大。例如睇戲、睇 Netflix, 睇書、攪電腦，攪 Hi-Fi, 影相、行山。

所要我嘅住處首要有 high speed internet。

Reading 似乎唔錯，近倫敦。

呢班中年BNO如果有細路嘅仲煩
又唔可以揼低年邁嘅老豆老母
又唔想留喺度要啲仔女做終国人

求其讀個廉價master都好便姐。連生活費10皮姐。

[size=6]香港人用BNO移民英國後要成立義工隊服務社區起朵[/size=6

針對呢個問題。我提倡各個城市社區要設立自己既香港人義工隊

由零開始建立香港人良好名聲

你求鳩其搵撚到工咩？你冇BC點解要請你？冇人冇物，仲有大把其他國家新移民，你估是但搵份工就請呀

英文咁唔掂點會過去呀。

Sor 可能我係bc
完全無擔心過搵工問題

長期病患真係好難走

我覺得意思係5 年後收緊或取消

事實係人地真係過左去
你又無佢乎

Bno講到明可工作 咁同bc有咩分別

On9咁咪即係冇貢獻又要比你攞英國人資源囉
所以BNO英國人真係諗到好，就係等你呢啲貪盡的人，去貢獻6-7年就啱，等你覺得仲要老馮

之前都講過5年50萬
英國佬從來唔會講多餘嘅野

係呀而家又話BC，講緊BNO班人，諗住去到是但求其就覺得好輕鬆呀

所以咪話要去趁早

On9，唔喺英國出生就算有bc都有交稅幾年先有福利架，你查下資料先啦

我睇就唔會， bno visa 只會不斷推進，因為咁樣對英國有利

難聽啲講，5年內都唔去英國嘅人根本本身都唔會特別想去

後生嘅學門手藝儲啲錢過到去生活到吧其實5年好夠，你考個水電牌etc邊洗咁耐

英國佬賣港兼走數30幾年
依家攞少少福利連利息都唔夠還

我幫佢答，洗唔洗送埋層樓俾你

每個地方都有呢啲人
自己揀唔學好英文，怪得邊個
而家有得上網就大把免費學英文方法
拎嚟做例子根本多9餘

你又岩

5年內都唔出發果班

真係想黎英國個心有限

有無原文件睇?

你多鳩餘啦
好快就會拆關口
會統一轉用支那身份証
呢樣野根本唔駛擔心

咁確實係
你香港講緊70後80後果堆 賣左樓基本都袋3球以上cash
夠佢地係英國生活得好舒服

Working visa都可以工作，留學生都可以工作
其他國家新移民都可以工作，本土英國人都可以工作。
咁點解要請你？本身都多競爭，係咪睇得多連登覺得去到可以好簡單咁是但in份工，攞住萬幾蚊，租間屋輕輕鬆鬆呢啲幻想

支持啊

嘩，拎工作時數有限嘅留學生比。真係好野

酒鬼啊

你都識講英國出世你邊度出世呀？返香港囉，唔滿意，而家英國佬真係做得好就係等你呢啲賤香港人去貢獻就啱

走咩數？你對英國有咩貢獻？你係本土英國人？

咁直派bc有咩壞處？

同佢講都嘥氣啦
條友真係唔識架喎
BC都要交3年稅先有benefits

對你呢啲賤種最好就唔洗
慢慢發夢啦

全部7-80後都有樓？你諗嘢都幾天真唔怪之得會覺得去英國可以好輕鬆原來小學雞思想

唔洗多！

三五成群

由自己社區開始做起

你話黎到無錢未出到錢既唔緊要

出力。服務自己社區，執河邊垃圾，棄置既口罩

一雙手，一個垃圾袋。一個夾，一對手套

搞掂

畫面夠靚！！

你呢啲說話就真係冇營養
首先working visa要sponsor, sponsorship要錢
留學生同上
其他國家移民而家brexit咗，難咗好多，settlement visa有資金/收入限制先申請到

喺英國確實唔難搵到份萬幾蚊港紙嘅工，因為有最低工資

呢啲唔係幻想嚟
利申：喺英國

10劃未有一撇，但係好明顯巴打心態上已經退咗休英國其實唔錯，咁多古蹟名勝又近歐洲可以慢慢玩

老實講，如果變BC真立即去，宜家個5+1當地人都仲未好識，唔敢請，尤其係白領工，藍領工就真係冇所謂

你BNO去到咪又係做留學生先做到嘅工
唔通比你做經理，幫你供樓呀

你問蘋果啦

唔該你睇清楚英國移民政策先
Working visa係要間公司幫你搞 姐係本身已經係英國有份工
留學生可搵工但全部有時限

咁講緊如果有堆後生手足 佢本身可能係香港做左幾年野儲左幾十萬 拎過英國博一博有咩問題
下下要搞到咁複雜 你要搵你搵一年點都搵到份岩啦 係要時間

所以如果諗住過去既 每人拎30-40萬係基本

Thanks. Book 咗聽日照肺。

咁果d計唔掂數咪唔好過 就係咁簡單 有咩好嘈

點解唔可以？

點解要直接派？咁本身有資格攞BC,本土人咪唔公平
你呢啲香港蝗就返香港啦，係香港就學人講本土優先，去到就話點解冇你份
根本衰過支那蝗

唔關咩貢獻事
你會唔會問本土英國人有咩貢獻?
1984年就應該比晒BC

使鬼5年咩，條香港標過，BNO V煞都可以成為 condom

條友一係pr一係on9 仔

可以直接block算，講嚟都嘥氣

無唔公平，本土人直接拎福利，外地出生就交稅先十分公平

英國脫歐 要大量勞動力同資金
正如國共內戰d上海有錢佬 潮州福建佬衝落香港咁

邊有可能100萬咁多

Book邊間
點解我問親都要2月先有位

問題係啲六位數都無嘅人
同埋BNO已經叫少條件，例如淨係要六個月生活費
對比Uk student visa要九個月生活費，其他國家可能仲多
後生無BNO係好大機會等死

聽日咁快
As I know 香港既今個月都full左

本土英國人洗咩要貢獻？佢地本身就係英國國民，係果到出世，成長，生活，呢啲就要老馮英國養啦。
你估你呢啲香港出世又要求多多咩

5年都唔走咁都係唔打算走㗎啦

民主回歸嘛 做返個支那特區咪幾好

長期病先要走，轉個環境，隨時好返晒

移民本來就係一個長遠計劃
跟本唔係一時三刻當去旅行咁款
同埋d人帶幾球過去買樓，又維持到生活
呢類人先真係移民
仙都唔仙下又去，叫做難民
我覺得都要諗下英國佢地想收咩人
唔係過去聽天由命咁

D人係咁話無人走
根本日日兩班機都全爆 tb test又爆
打去問寵物位4月都未有位
咁姐係多定少人走

你有咩國民責任？
所以而家咪比你去英國貢獻6-7年入藉囉

加拿大畢業可以直接申請，澳洲讀完拎畢業生簽證，期滿直接申請永居
講真人地做到咁已經仁至義盡

咁6位數都未就真係幫唔到手
英國已經係最平

岩，呢五年裝備好自己算，五年後佢應該會cut

你打乜9野殘體

所以而家咪冇囉英國人就係知你呢啲香港蝗蟲，覺得老馮

香港人本身唔係英國國民?

00後出世果陣係英國屬土？

唔係既關佢咩事

機位應該仲有 tb test今個月就爆哂
少呀 啲人話冇咁多人走呀嘛

無咩春呀，講緊你點知我唔可以做經理之類

向另一方面諗

果班長期病離開自己熟悉既環境

死得仲快

唔係

就係冇錢先英國，有錢加拿大正到仆街

靜係妹仔大過主人婆都夠死啦
有做野就大曬
可以唔尊重本地人？

桌健。你梗係好遲至問，我1月7號book, 1月下旬已經唔係日日有位。

而家咪講緊點解要請呢班海外香港人做經理就係因為你呢啲老馮人，所以咪無
慢慢發夢啦

全中 兩難

5年都唔走
證明香港對你都幾安全呀
關你咩事姐

你點知佢唔會請，你又唔撚係英國人

加拿大係PR
For those who come here to either study or work, 2 new pathways to permanent residence are being created, which will be available in 2021:
The first will target former Hong Kong residents who have gained a minimum of 1 year of authorized work experience in Canada and meet other criteria such as minimum language and education levels.
The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.
入籍就至少等多3年
依d等佢detail出再算

咁咪叫你去貢獻6-7年入藉囉，冇唔公平呀發緊夢呀？

俾咗籍我先再去交稅先叫公平

返英國
返英國

如果我救左你一命 你會唔會叫我比埋湯藥費

唔係係得你覺得自己係
你又冇貢獻又唔係英國出世/成長/生活。你有咩資格係？
憑你本海外垃圾護照呀？

關你地撚事咩

點為之有錢 要去加拿大要幾多?

老豆老母佢哋有BNO就一齊去
都係無就叫佢哋送你去加拿大讀
無錢就留港吧

啲仔女讀緊書嗰班。就最高機會走
移民都係為下一代。

投資移民千二萬左右好似

但而家班傻仔就真係覺得一時三刻喎，又話去到簡單搵到工輕鬆生活喎

00後無為香港出過力
出撚完問下都唔得？

真心想知 英國 5+1 就知 但加拿大 如果唔投資 要幾多 謝

關你撚事咩

邊個字殘體呀正字師？

就係知香港人蝗蟲性格所以一直唔比，而家叫你貢獻6-7年入藉，就啱

藍絲思想 乜9都唔關自己事

發曬灘炸，好撚惡

咁你覺得香港輸其他國家既新移民咩？

你不如講下關97後乜事?

無係好合理 你唔係人地國民 老奉幫你架咩

天真，你慢慢發夢啦，最好幫你供埋樓

應該係睇下頭兩年過去嘅發展成點
如果對英國有益應該會繼續收甚至放寬
如果頭嗰堆去哂炒樓我相信都係

係囉
我細個移民去加拿大
見老母個樣成日都好
細個人人都話加拿大=艱難大

講曬粗口，好撚惡

天咩真，你又唔係英國人有咩資格代表人地講
定你想講你係英國人

千二萬...... ok 唔關我事了 拎得千二萬 投資 即係起碼要有3000萬資產 ok 可以

所以咪問下佢地點算

怪就怪佢生不逢時
出世果陣唔係英國屬土

5年期收回逃生門吧
要走嘅仲有時間

無佢地份囉 就係咁簡單

你二等公民都唔係，點解要問你？
所以咪話你呢啲香港人蝗蟲格囉，覺得要老馮照顧你咁，而家咪比咗6-7年去貢獻入藉囉

幾時先趕走中東佬炸彈人 Brexit

要靠公立醫療服務果D會俾人罵是蝗種人的

唔一定嘅，1200萬好似買物業啫，加多啲夠你生活應該得
但有依筆錢夠你台灣做土皇帝了

哦

老實講, 佢真係有責任。
當年唔做, 而家唔使負返責啊?

20歲過英國除左䜖書會搞乜？無錢過唔到，有錢又可以去其他地方

我認為好合理 咩都無貢獻 去到就諗拎福利 同支蝗有咩分別?

我有得去 納埋稅心甘情願

咁多錢去台灣日日屌台妹仲正

日已落帝國

你唔係妄想人地幫埋97後啊？

台灣移民都唔平啦 分分鐘仲難

1200萬呀 邊有咁多

去台灣係可以生活到

但又係無門路呀

我唔想投資 但帶住少少資產 可以帶到一家就得

住左5年都睇唔明英文信果班比人打回頭都係抵死啦
呢種人你覺得佢既英國人身份認同可以有幾高？

香港人投訴文化唔會帶到過去
因為香港人係極之欺善怕惡
自己D英文柒下柒下咁邊有膽去投訴人地
俾人恰只會yes....yes....yes sir......然後上social media哭訴

外國唔使讀書wow

又關你撚事咩發夢啦去

咪玩啦個考試考mc炸，仲要有書溫仲要無限次數
你會唔會同我講考夠十次都唔得呀
就算十次都唔得咪二十次五十次囉

5年後希望係咁
有申請過BNO 5+1 嘅自動轉BC 而未申請過BNO 5+1 嘅BNO持有人直接取消及不再承認BNO

啱，但果班傻仔仲當老馮

你以為啦
香港人係善惡都欺
唔跟規矩仲大大聲，冇禮貌又覺得自己啱晒
我喺英國見唔少

咁都生存到5年先勁

我就係可以英國生活，你又唔係英國人唔好說三道四

真心問各位 台灣有咩方法 英國之外 台灣都唔錯 想知多少少

Biden 上咗仲邊有人揀台灣， 人地一上就話只認一個中國

繼續瀨啦最好就喊苦喊忽，搏同情

真
好撚怕聽到end up冇幾多人走
或者D人走完無耐就返晒來香港
到時D藍絲好撚得戚個個樣

希望大家唔好吹太大pls

咁又唔係咁講 美國唔比會台灣死既

150萬投資移民

淨，not浄

你又係呀？而家人地叫你去貢獻6-7年仲諗住點

到時等睇啲人上網哂自己重考幾多次

好撚低成功率㗎 加監加到你傻

希拉里條臭閪好似俾人踢爆講過必要時可以放棄台灣
民主黨嘅野我唔敢博

諗住叫你收嗲呀，唔撚關你事呀

唔可能啦 成個電子業放晒係台灣

咁又唔奇，先進國家有錢既唔識當地語言無話會死既

仆街英國賣港奶共係事實， 當年問都冇問過就過契中國， 佢老味

起完底開始明點解會嘈

其實睇死人地響英國搵唔到食果班咪放長雙眼睇人地仆街囉，咁緊張做咩呢？

過到英國好輕鬆我諗正常人都未必會咁諗，但係人地去試吓又唔得？人地去唔去關你地咩事

都係果句啦，人地去仆街你都咁緊張，其實有得俾你笑人仆街唔係仲開心咩？咁緊張人地走唔走做咩？

Btw 去咗英國既人話搵工唔難可信啲，定響香港同人講英國搵工好難可信啲

#2，3，5
出名玩膠
睇路

無限幼幼換

去其他啦

屌 連登小朋友00後無BNO咪講呢啲野囉

唔好講5年，你一年後走唔走到都成問題。

有幾出奇， 當年香港幾多錢， 儲備數一數二， 咪一樣俾英國佬賣俾中國

咁老實講
走就實有人走
留就實有更多人留

要睇下個比例先知多定少 但依家又冇可信媒體拎到數據岀嚟 大家都係用身邊嘅case/ 連登嘅proof嚟講 根本就口同鼻拗
用fb移英group嚟計嘅話 蘋果組織嗰個有5.6萬人 呢度扣咗agent/ 分身/ 混吉都係得5萬人 所以我都唔覺會好多人走

同埋走唔難 點留低點適應先難

如果經濟效益唔夠咪取消

乜都假，首先要有二次走難心理準備

英國同美國比？ 英國咁撚窮有資格同中國講數？加上當年中國呃到美國 先比會英國賣香港

年紀大有白內障呀，清

真，起碼邊有航空公司飛國際線去D地方區域，又唔係國際城市

就算冇BNO
就算英國冇放寬移民政策
香港都住唔落去啦 咁多大陸人

咁你應該唸下點解剛好五年，
不過打左開口牌都好
俾我既話有能力就直接bc，可選擇做二頭蛇。
無能力既就算我bno5+1
我都直接取消香港身份
等英國不能遣反，等英國硬食。

唔會多 就算走仲唔會allin走晒 香港人移民係諗點一邊香港搵錢 一邊係英國住

97前出世 英國應該盡番做父母嘅責任

而唔係施捨個5+1就算

加拿大法語區留學plan 送楓業咭大約150-200萬，如果溫哥華個d我聽聞係500萬起

變BC真立即去!

唔知啲人屌乜9
十足十啲支那寄生蟲

1200萬係台灣做小生意，然後用老細身份食女

呢D專業手法黎，不停重複loop住抝，搞到個帖最後冇人有興趣睇落去丶冇人想討論落去，咁咪交貨囉

走既人係為咗子女英國讀書唔洗錢定為咗自由而走呢
為咗子女走又有幾多個會留另一半係香港揾錢

我覺得連小朋友讀書30萬到
因為香港地好多高薪人士

人哋英國尊重中英聯合聲明
BNO係無居英權先整個BNO visa
唔通好似大陸咁話冇就冇咩

我都唔明點解咁多人著眼於五年後審視呢個字（聽有巴打講根本無提）

其實有樣嘢外國國家真係睇錯咗，就係香港人果種完全無居安思危既心態

仲講搵多四五年錢果啲、太空人退休先去

咪公既留香港搵錢 乸就拎BNO同仔女過去幾年入藉 入完藉個仔返香港做人上人

支那玩盡d 真係封關

根本你無處可逃

英國佬賣個女俾個變態佬強姦，咁你覺得洗唔洗

君子

PR 做野

一定係咁架啦

個套路係咁

所以5+1根本冇違反聯合聲明或者乜嘢備忘錄

佢寫到明會有你都扮睇唔到？

咪係 俾係人情 仲嫌三嫌四 呢班友 咁多不滿就留低做大灣區人 走難呀 仲咁多要求

咁香港移民對英國就業機會、樓價、福利等影響就唔駛理？有錢大哂？

同埋備忘錄無法律效力就算犯又點，仲要支那都無簽

邊度有講五年後檢討？
有問題要檢討嘅, 隨時都可以做

加元？ 仲有我中佬 點留學

根本改一改出入境手續，先唔承認bno，之後出境海關要出示有效護照就已經夠；用特衰出境要申請visa、目的地酒店預訂証明、回程機票，更甚可以要求擔保人 / 擔保金

支共：我有俾出入境自由你地架，不過要申請咁解

1200萬 台幣都夠了 唔使港幣

但不能做生意

咁唔帶咁多錢
冇錢又係唔係大哂?
咁原來最後有冇錢又係大哂
咁你想屌D咩?
你索性屌香港人去UK 拎VISA係原罪?

利申：我無睇內容，因為我唔執著於英國幾多年先審視，甚至我覺得有日落條款都正常，唔係等班人成日都覺得可以慢慢諗

我會擔心幾年後走唔走到多過英國落唔落閘

即係呢五年唔會再做嘢？

最後一段

雖然呢到D人應該唔覺
但出面有人覺得要住6年先入到藉太長
所以多左考慮

非常好 股巿冧 樓巿冧 共產黨再無錢搵 做 唔做正仆街

一句尊重就大晒咩

今日睇番就係英國無盡到應盡嘅責任同應有嘅道義

英國當局仲試過叫葡萄牙唔好派護照 不過比葡萄牙駁斥話違憲

毛都未長完收皮啦

你年紀大，有左家室。
你另一反對已經死，唔通真係為左移民搞散頭家咩...唉...

5年後終共統治左世界了

覺得太長咪唔好嚟繼續留喺香港

即係起碼5年內仲有得申請

係咁㗎啦
你係到發忟憎都無用
佢亦都可以連bno visa都唔搞

支那d公務員都係沒收晒護照

但個股市日日爆升

蝗蟲格出哂嚟你唔係佢國民，點解仲要俾你國民身份？而家咪盡咗責任，比你BNO
話你仲衰過支那蝗呢啲貪資源呀，藍屍

工黨更加傾向吸納移民嘅政策架喎
盡歷史道義同人道立場好可能
已經係兩黨共識
不過正常人都應該係呢幾年內走啦

而家叫你咪發夢呀關你撚事呀

佢試下Bno visa都唔搞俾人屌撚死呀

仲話老馮要有，點解佢冇

我反映有人咁諗
唔啱聽都冇計

的確我保守估計最多20-30萬人走去英國
100萬去英國根本冇可能

都話咗我就係可以英國生活
似你咩留喺大灣區啦

係 支那錢入嘛 只係升支那成份股

所以我之前係呢度 買期貨期指 唔好鬥氣 既然佢用錢托 順佢意 賺咗先 一賺夠即走

個班低B 仔 咪鬼理佢 五毛都唔定

我係又話你知咩？就係見香港蝗冇貢獻又要求多多先抵撚死慢慢發夢，等英國人比你BC啦，5年之後可能取消添

佢其實可以一開始就唔搞
淨係譴責支那
佢已經肯行前一大步
唔通要直接BNO轉BC咩
依個唔係無可能，但係極低

你知唔知乜係走難？

鳩up唔使本 你揸緊bc就係
冇bc收international 價 知唔知幾錢呀清

你係咩？你係英國人？

我估頂多十萬八萬

咪玩啦，違晒約咩都唔做仲有面仲有誠信做生意
歐盟仲唔借機踩佢幾腳

所以要滿足啦 為自己 為家人 自己決定 唔滿意 咁留囉

香港依家都唔係走難啦
人哋果d走難係打緊仗
可能無啦啦有個炮彈射入屋

真係無見過走難好似香港咁
商場仲咁多人，d新盤仲咁多人買

點解唔可以呀？

你會唔會見識少咗d呀，big 4 都有internal transfer 啦屌

你唔識就咪鳩up 啦

食屎囉唔係點呀

你又唔係英屬香港出世，點解人地要理你？有咩好點算？

支那仔面皮夠厚又真係問乜都得既

戇尻仔

逼科同啲銀行可以申請調過去其實真係幾常見，未有武肺前澳洲啲逼科會擔保埋簽證

不過國民(national)同公民(citizen)又真係 (o係) rights and responsibilities 上有唔同.

當自己係人個女咁睇得起自己
血緣上都唔知近邊面多啲

你都識講（海外）知唔知咩叫本土？你成日係香港講果d呀
似係你唔識，BNO就係代表你唔係佢本土國民，你個身分已經代表咗你冇價值讀下書果個係你呀，去6-7年貢獻啦，到時先係真正國民呀

83之前都係cuck,所以佢起碼一定要俾返83年之前香港出生嘅人同其下一代

養女唔係女？

點解雞同鴨講你都仲可以同佢玩咁耐

會唔會係同一個人黎

你話唔係走離咪唔係嗨 1941年 有馬跑添 算唔算？

咁你就生生性性 讀好書 想辦法走

你話係就係囉
拗贏咗又唔會有獎
你係咁打錯字

我心目中唔用投資移民 / 技術移民，靠今次既特殊path 先去到既都唔算移民

咁接唔接受自己係難民就自己諗

所以香港人其實真係別樹一格，一邊叫外國救一邊行街買野搵娛樂

坐底30萬港紙

佢哋未必係同一班人
好多人係反送中運動時都仲吃喝玩樂緊
包括我

你自己唔識就唔好係到柒啦BNO當你海外國民呀，你估係本土國民呀？你BNO咪就係分咗你唔係本土人，代表你冇資格有本土嘅資源呀傻仔英國法律咪講得好清楚，BNO以前係冇資格入藉，而家咪盡咗歷史責任比你去貢獻6-7年。
你仲想點？

慘過你呢啲香港蝗，唔識嘢就諗住人地直接當你本土國民咩，攞資源你最多只係海外蝗

年紀細，資產少。

要有資產，多數都係全家移

嘩支那又贏
支那狗一定出招反制

啱
另一原因係好多廢老唔識英文

而家好多藍店經常排長龍(岩岩經過元朗，見到個咩木頭車排到9彩，隔離黃店冇人排)，仲成班契弟好味是良知，食味精，仲話命運唔係自己手

負責返就學葡佬法國佬咁派公民權
唔係出埋啲5+1仲要手快有手慢冇5年後就關佢春事咁

兩個都blocked user

Ic. Thx

condom囉

what is botc ?

5年逃生門已開

要去趁早了

一個政府政策寫明會檢視其實幾正常
你估好似香港果d咁咩 過左海就神仙唔再理

美國已經由中國渣莊

其實去左幾年然後佢話落閘咪仆街

人民留一半

你好似某個已ban 會員

00頭都好啲
00尾過半蝗化咗啦

落閘係唔接受新申請
申請左可以繼續行埋5+1

伸手黨到

有冇五毛PR地產狗覆下呀喂

你呢種諗法太樂觀

小弟01想死

根本應該直接俾bc , 睇下佢點對其他英國殖民地再睇下佢點對香港人

而家英國殖民地 人口係好少……

Set 5年日落條款好正常丫

如果英國佬擺個咁嘅大彈弓響度裝香港人
佢嘅誠信破產程度會俾支那更大

如果要為咗個幾年錢，然之後去做世界最差嘅話
OK，我共享中國人榮耀

咩點算
無錢你又咪係走唔到
你估去到有人會照應你？

I fuck your mother

一樣

Common sense
5+1都要6年時間先入到藉
第5年就停？

或者行頭兩年就停， 你都吹佢唔脹

上面嗰條友撚識咩叫CUKC咩

Review 姐，你班人就無限ff話取消又話香港人命運係人地手

成班傻仔

英國睇高咗香港人啦 大把留港撚諸多藉口唔想走講到走唔到 慢慢留喺到等死啦

Genzo 哥，你點睇呀

係咪好似某條友呢

世界上邊有咁荀嘅事，但佢哋唔明

冇錢 老豆老母又唔去 冇bno

前題係老豆要有BNO

會唔會取消5+1又無得轉BC

以前正常都會保埋簽證啦，唔係當香港人係專才嘅，點會請香港人過去

香港人做manager 例子比比皆是，條友好明顯乜柒都唔知啦

呢個post的人食相真係好核突

non-bno D魚蛋心態仲核突

應該唔係啩?

香港人係咁又唔係好意外

你以BNO Visa 入左境, 住5年應該同其他新移民一樣可以申請ILR.

政府個Review係指5年後新個批BNO Visa.

話說以前狙擊佢果陣，總會有人即刻負皮我

但係你知佢果陣只有一堆p 牌ac，根本無可能俾負皮我...........

佢肯定仲有一個無p 嘅ac

藍屍喬寶寶係BC

點撚解會有人認為英國佬講緊五年後取消VISA
英國佬係講緊呢個政策五年內都唔會收皮
等你班撚屌港豬唔好係到鬼叫鳩驚
而家呢個加速時勢五個月後會點都唔撚知啦
政治零分就政治零分 去大灣區算啦屌

拘束埋新任政府唔好亂搞

正如香港人永遠唔會將抗爭既責任放係自己手中一樣
永遠將責任外判俾人
權利同義務係相對既
所以 怨不得人

5年後：取消5+1 無得拎bc

即係話 : 俾5年時間你預備, 5年之內你唔走. 你即係唔係好反共

收租點走姐，真係遙距收租咩
況且香港死係死無錢嗰班，樓價咁鬼成份糧一半供樓供一世，買條撚。所以我支持啱啱讀完書既出國闖下，留返d老野廢物收租算啦

垃圾去到邊都係垃圾
唔係諗住移咗民就唔使努力掛

窮撚無野好輸
或成最大贏家

反正係香港一世都買唔到樓

取消HKID 但有中國藉
我只諗到係大灣區居民
行大灣區戶籍 大灣區居留權
食撚埋香港 骨都冇

咁樣

姐係遲D可能冇呢個玩法

家園盡毀其實真係好無奈

唔識英國咪學囉，現在咩都ONLINE做到，頭1年一定最痛苦，除非有錢到唔駛做野，真係有人叫9命咩 頭幾個月應該未會思鄉，之前有人研究過，過左半年到1年個種HOMESICK 應該係最大衝擊，過左之後，會越嚟越無感覺，唔識英文頭一年咪當學下囉，聽一年睇一年，英文一定好大進步

其實當地有好多語言學校，有錢咪報囉，好似香港你上日文韓文班咁，又可以識下唔同國家嘅朋友

都死撚晒啦，檢你老母咩

仲要係英國讀英文，之前都有人講好平或免費，最緊要搵到個落腳點，因為英國大香港太多，唔係住元朗去銅鑼灣做野都得@@，5年後係唔係落閘都好，英國一定會俾到左英國既BNO人士合法拎到BC，我身邊有D人後生搵到錢，40歲左右想做到60歲先退休去英國，個班人自己真係要想清楚

問下班廢老做左D乜

仲想等20年

same

分分鐘 5 年後見人多就 收緊visa

俾5年時間都學唔到英文 好打有限

魁北克留學移民你上網好多資料，大陸人好鍾意用

呢。個方法拎楓葉卡，大部分係職業課程，四五十歲

收，只要係指定院校完成課程同法文B2水平，就可以

申請工作簽證我中學同學大約十年前比屋企送去加拿

大讀書，就係去魁北克讀職業課程兼拎居留權，而家

搞緊父母團聚不過未批，我都有d性趣

態度好少少得唔得呀 屌你老母
知唔知巴勒斯坦點解眾叛親離? 因為人地幫佢佢都屌人地呀

廉價master? 有無source睇下

平權就無可能㗎啦！ 無論咩國家
移民都要住夠3-5-7年先至唱國歌入籍啦!

犀利
一講到利益，一講到移民走，就你死你賤
兄弟爬山 齊上齊落， 你死你賤

衝前線就冇我份，移民我就第一個走先
臨走仲要踩你哋一腳，話你係死賤種

香港人不嬲都係你死你賤

英國自己都面對大量人口流失
就算300萬bno去英國佢都食得落

因為人地本身條法例就係合法住夠5年就可以+1申請BC囉
除左working holiday果d唔計之外，本身你student visa加working visa駁夠5年都拎到
BNO Visa只係唔洗你左駁右駁姐

做吓research啦
仲要連生活費10皮 香港都做唔到⼁乛⼀⼀⼁⼀⼂

睇連登就係得啖笑
英國勞動力不足
之後應該會擴權或者放寬
連登仔係咁奶鬼佬袋在，先入為主覺得香港人去英國做蝗蟲
好好笑

佢計過5年內有1m人去 我覺得佢左數頂得住 預左Max 個數
5年後再睇run成點 再決定